+++
title = "添加自动扩缩容"
description = "通过设定容器的资源使用率和实例数量的最大最小阀值，实现自动增加和删除容器实例。"
weight = 8
+++

通过设定容器的资源使用率和实例数量的最大最小阀值，实现自动增加和删除容器实例。添加自动扩缩容前，CPU 和内存的请求值需要提前设定好。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，再单击 **应用**。

3. 单击 ***应用名称*** 后，在应用详情页面的 **详情信息** 栏，单击要添加自动扩缩容的 ***组件名称***。

4. 在组件详情页面，单击 **操作** > **添加自动扩缩容**。

5. 在 **添加自动扩缩容** 窗口，添加自动扩缩容的限制值及规则：
	
	* **限制值**：在 **最小实例数** 和 **最大实例数** 框中，分别输入计算组件最多能扩容到的实例数和最少能缩容到的实例数。如果未填写最小实例数，默认值为 1。数量支持正整数。
	
	* **规则设置**：选择设置 CPU 或内存的请求目标值，以百分比的形式展示。CPU 或内存的利用率 = 实际使用值/请求值。数量支持正整数。    
	当 CPU 或内存的利用率超过 **利用率阀值** 时，自动添加实例数量，实现自动扩容；当利用率低于 **利用率阀值** 一定比例后，将自动删除实例数量，实现自动缩容。当同时添加了 CPU 和内存的扩缩容规则时，平台会自动监测，当同时满足所有规则时，触发执行扩缩容操作。  
	容器缩容的时候，会删除集群里的容器，需要提前做好数据备份。

6. 单击 **添加**。  
添加后，在计算组件的详情页面的 **详情信息** 栏，显示了自动扩缩容的信息，例如计算组件最多能扩容到的实例数和最少能缩容到的实例数、利用率阀值。



